為年輕人做點事 德國百歲人瑞參選議員

德國人瑞阿嬤海斯(Lisel Heise)參選議員。(路透社/達志影像)
對許多人來說，如果能夠活到100歲，應該是安享晚年的時刻。但德國人瑞阿嬤海斯(Lisel Heise)卻有不同的想法。

根據路透社報導，退休體育教師、今年已100歲的海斯將展開人生新頁，她將在家鄉萊茵蘭-普法爾茨邦(Rhineland-Palatinate)基希海姆博蘭登鎮(Kirchheimbolanden)參選議員，為年輕人做點事。

海斯的主要政見是：重新啟用鎮上的戶外游泳池。這座游泳池在2011年關閉。

海斯多年來一直要求重啟游泳池，但覺得這個意見被忽視了，因此決定參選。

海斯的年紀達到3位數。她希望，年齡可以成為競選的優勢。她告訴路透社：「每當我講到游泳池時，麥克風就會被關掉，當然就得停下來，沒有意義。」海斯說：「但我現在100歲了。我的地位不同了。我現在有機會開口，說點事情。」

基希海姆博蘭登鎮人口約8,000人，將於5月26日選舉。

海斯原本就具有知名度，她代表草根組織「我們就是基希海姆博蘭登」參選。這個組織主張永續發展及擴大公民參與。

這個組織的成員布爾曼(Helga Buermann)表示，很高興海斯加入，「她讓我們獲得公眾關注，讓我們的主張更容易傳達出去」。

海斯表示，參選代表她「終於能為年輕人做點事」。

不管下個月選舉結果能不能當選，海斯表示，她希望有人能夠追隨她的腳步。她也給年輕人一些提醒：「要活到100歲，年輕時，務必健康生活、多做運動、吃得好，多訓練心智。」

羅致光又贏

香港老人：終於可以推年輕人去死

見證過第三帝國崛起
元首